%@Titre: Réunion -- 1999
Dans le tableau ci-dessous figurent les résultats obtenus par Sarah et
David, deux élèves de troisième, avant les épreuves écrites du brevet
des collèges. Toutes les notes y figurant sont sur 20.
$$\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
&Français&Math&Lv1&SP&SVT&EPS&Techno&Musique&Arts&Option\\
\hline
Sarah&13&9&14&8&11&12&14&14&16&15\\
\hline
David&6&x&7&10&9&14&9&10&12&7\\
\hline
\end{tabular}
$$
\begin{myenumerate}
\item Quelle est la moyenne obtenue par Sarah ?
\item David a obtenu 9,5 de moyenne. Calculer la note $x$ que David a
obtenue en mathématiques.
\item Quel est le nombre maximum de points que peut obtenir un élève
avant les épreuves écrites?
\end{myenumerate}